# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Это паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [ ] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [x] Это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.

## Что такое интерфейс?
- [ ] Это паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [x] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [ ] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [ ] Это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.

## Что такое класс?
- [ ] Это паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [x] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [ ] Это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.

## Как паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов?
- [ ] Вводит промежуточный адаптерный класс, который преобразует интерфейс одного класса в интерфейс, ожидаемый другим классом.
- [ ] Использует целевой интерфейс для взаимодействия с клиентским кодом.
- [ ] Создает новые классы, совместимые по функциональности с несовместимыми классами.
- [x] Адаптирует вызовы к существующему классу с несовместимым интерфейсом.

## Какие компоненты включает в себя структура паттерна адаптер?
- [ ] Целевой класс, Адаптер, Несовместимый класс.
- [ ] Целевой класс, Адаптер, Интерфейс.
- [x] Целевой интерфейс, Адаптер, Существующий класс.
- [ ] Целевой интерфейс, Несовместимый класс, Адаптер.

## Как происходит процесс работы паттерна адаптер?
- [ ] Клиентский код вызывает методы существующего класса через адаптер.
- [ ] Адаптер преобразует вызовы методов существующего класса в вызовы методов целевого интерфейса.
- [ ] Существующий класс выполняет необходимые действия и возвращает результаты обратно через адаптер клиентскому коду.
- [x] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.

## В каких ситуациях особенно полезно использование паттерна адаптер?
- [x] Нужно использовать существующий класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Нужно работать с несколькими классами, имеющими разные интерфейсы, но совместимые по функциональности.
- [ ] Нужно расширить функциональность существующего класса, не изменяя его интерфейса.
- [ ] Нужно изменить существующий код, чтобы сделать его совместимым с другими классами.

## Что позволяет паттерн адаптер избежать?
- [ ] Изменения существующего кода, чтобы сделать его совместимым с другими классами.
- [x] Необходимости изменять существующий код, чтобы сделать его совместимым с другими классами.
- [ ] Изменения интерфейса существующего класса.
- [ ] Создания новых классов, совместимых по функциональности с несовместимыми классами.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [x] Улучшает гибкость и повторное использование кода.
- [ ] Упрощает интеграцию различных компонентов системы.
- [ ] Позволяет использовать существующий класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Позволяет расширить функциональность существующего класса, не изменяя его интерфейса.

## Какие недостатки имеет паттерн адаптер?
- [ ] Усложняет поддержку и расширение системы.
- [ ] Ограничивает гибкость и повторное использование кода.
- [x] Может привести к созданию большого количества адаптерных классов.
- [ ] Требует изменения интерфейса существующего класса.

## Какие ситуации требуют использования паттерна адаптер?
- [ ] Когда нужно использовать существующий класс с совместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Когда нужно работать с несколькими классами, имеющими одинаковые интерфейсы.
- [x] Когда нужно использовать существующий класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Когда нужно расширить функциональность существующего класса, изменяя его интерфейс.

## Какой инструмент позволяет обеспечить взаимодействие между объектами с несовместимыми интерфейсами?
- [ ] Паттерн стратегия.
- [ ] Паттерн фабричный метод.
- [x] Паттерн адаптер.
- [ ] Паттерн декоратор.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [x] Улучшает гибкость и повторное использование кода.
- [ ] Упрощает интеграцию различных компонентов системы.
- [ ] Позволяет использовать существующий класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Позволяет расширить функциональность существующего класса, не изменяя его интерфейса.

## Какие недостатки имеет паттерн адаптер?
- [ ] Усложняет поддержку и расширение системы.
- [ ] Ограничивает гибкость и повторное использование кода.
- [x] Может привести к созданию большого количества адаптерных классов.
- [ ] Требует изменения интерфейса существующего класса.

## Какие ситуации требуют использования паттерна адаптер?
- [ ] Когда нужно использовать существующий класс с совместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Когда нужно работать с несколькими классами, имеющими одинаковые интерфейсы.
- [x] Когда нужно использовать существующий класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Когда нужно расширить функциональность существующего класса, изменяя его интерфейс.

## Какой инструмент позволяет обеспечить взаимодействие между объектами с несовместимыми интерфейсами?
- [ ] Паттерн стратегия.
- [ ] Паттерн фабричный метод.
- [x] Паттерн адаптер.
- [ ] Паттерн декоратор.